<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">CipherVRT</string>
    <string name="encrypt">Encrypt</string>
    <string name="todo" tools:ignore="DuplicateDefinition">TODO</string>
    <string name="decrypt">Decrypt</string>
    <string name="Cezar">
        Шифр Цезаря, также известный как шифр сдвига,
        код Цезаря или сдвиг Цезаря — один из самых простых и наиболее широко известных методов шифрования.
        Шифр Цезаря — это вид шифра подстановки, в котором каждый символ в открытом тексте заменяется символом,
        находящимся на некотором постоянном числе позиций левее или правее него в алфавите.
        Например, в шифре со сдвигом вправо на 3, А была бы заменена на Г, Б станет Д, и так далее.
    </string>
    <string name="CezarALG">
        В качестве ключа указываете положительное число.
    </string>

    <string name="Atbash">
        Самый-самый простой шифр. Его суть – переворот алфавита с ног на голову.
        Например, есть у нас алфавит, который полностью соответствует обычной латинице.\n
        a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z\n
        Для реализации шифра Атбаша просто инвертируем его. «А» станет «Z», «B» превратится в «Y» и наоборот.
    </string>
    <string name="AtbashALG">
        Ключом является зашифрованный текст.
    </string>

    <string name="Vijener">
        Шифр Виженера (фр. Chiffre de Vigenère) — метод полиалфавитного шифрования буквенного текста с использованием ключевого слова.
        Этот метод является простой формой многоалфавитной замены. Шифр Виженера изобретался многократно.
        Впервые этот метод описал Джовани Баттиста Белласо (итал. Giovan Battista Bellaso) в книге La cifra del. Sig.
        Giovan Battista Bellasо в 1553 году, однако в XIX веке получил имя Блеза Виженера, французского дипломата.
        Метод прост для понимания и реализации, он является недоступным для простых методов криптоанализа.
        Хотя шифр легко понять и реализовать, на протяжении трех столетий он противостоял всем попыткам его сломать;
        чем и заработал название le chiffre indéchiffrable (с французского \'неразгаданный шифр\').
        Многие люди пытались реализовать схемы шифрования, которые по сути являлись шифрами Виженера.
        Метод является усовершенствованным шифром Цезаря, где буквы смещались на определенную позицию.
        Шифр Виженера состоит из последовательности нескольких шифров Цезаря с различными значениями сдвига.
        Допустим у нас есть некий алфавит, где каждой букве соответствуют цифры:\n
        A B C D E F G H I J  K  L  M  N  O  P  Q  R  S  T  U  V  W  X  Y  Z\n

        Тогда если буквы a-z соответствуют числам 0-25, то шифрование Виженера можно записать в виде формулы:\n
        Ci = (Pi + Ki) mod 26\n
        Расшифровка:\n
        Pi = (Ci - Ki + 26) mod 26\n
    </string>
    <string name="VijenerALG">
        Текст который нужно зашифровать и ключ от шифра должны быть одинаковой длины, но не волнуйтесь,
        алгоритм сам расшитает, если длина ключа не совпадает с длиной текста. Так что можете даже не вводить ключ,
        программа сама выдаст вам его из случайного набора символов.
    </string>

    <string name="Sparta">
        Скита́ла или сцита́ла (от греч. σκυτάλη «жезл») — инструмент, используемый для осуществления перестановочного шифрования,
        в криптографии известный также как шифр Древней Спарты.
        Представляет собой цилиндр и узкую полоску пергамента, на которой писалось сообщение,
        обматывавшуюся вокруг него по спирали. Античные греки и спартанцы, предположительно,
        использовали этот шифр для обмена сообщениями во время военных кампаний.\n

        Для шифрования сообщения использовались пергаментная лента и палочка цилиндрической формы с фиксированными длиной и диаметром.
        Пергаментная лента наматывалась на палочку так, чтобы не было ни просветов, ни нахлёстов.
        Написание сообщения производилось по намотанной пергаментной ленте по длинной стороне цилиндра.
        После того, как достигался конец намотанной ленты,
        палочка поворачивалась на часть оборота и написание сообщения продолжалось.
        После разматывания ленты на ней оказывалось зашифрованное сообщение.
        Расшифрование выполнялась с использованием палочки таких же типоразмеров.
        Сам процесс шифрования заключался в перестановке символов исходного текста в соответствии с длиной окружности палочки.
    </string>
    <string name="SpartaALG">
        Ключом является зашифрованный текст.
    </string>


    <string-array name="namesCyphers">
        <item>Цезаря</item>
        <item>Атбаш</item>
        <item>Спарты</item>
        <item>Виженера</item>
    </string-array>
</resources>